【內會風波】文匯、大公、星島、01 社評齊轟郭榮鏗 大公：不見棺材不流淚

立法會內務委員會昨日（24日）舉行第 16 次會議，仍未選出主席。今日多份親中及親建制報章刊登社評批評內會主持郭榮鏗，其中《文匯報》炮轟郭榮鏗言行「囂張跋扈」，明顯觸犯《基本法》第 104 條有關宣誓的規定，必須承擔相應法律責任；《大公報》則指郭主持下的內會停擺 6 個月，明顯是違反「公職人員行為失當」的證據。《大公報》又指，反對派企圖在換屆選舉中進一步控制立法會，實現奪權「三部曲」，將會導致香港百業蕭條、民不聊生，「又豈是絕大多數市民之福？」

大公、文匯、星島、香港01等多份報章今日均刊登社評，批評郭榮鏗拖延內會選主席程序。其中文匯報社評指，國務院港澳辦和中聯辦近期連續發表 5 篇聲明，其中 4 篇提到郭榮鏗的拉布手法，是蓄意違背誓言、涉嫌公職人員行為失當；昨日第 16 次會議，社會各界都觀察郭榮鏗「會否珍惜改弦更張的機會」，但郭榮鏗依然故我，明顯是不把港澳辦和中聯辦警告放在眼內。文匯報社評又引述全國政協副主席梁振英指，如果「泛暴派」繼續「不知好歹」，惡意癱瘓立法會，「最後中央就要出手。」

文匯：郭不把兩辦警告放眼內 大公：不見棺材不流淚

大公報社評則以〈郭榮鏗瘋狂拉布不見棺材不流淚〉為題，指反對派在現時佔立法會少數情況下，「尚且濫用『拉布』阻住地球轉」，如果他們有朝一日控制立法會，「將是『政治攬炒』大功告成之時」。大公又批評泛民浪費市民時間「何異於謀財害命」，並指中央尊重「一國兩制」、「港人治港」，但當出現「不得不干預」的情況時，中央決不會坐視不理。

星島日報今日亦以〈郭榮鏗沉迷玩火 急須煞停〉發表社論，指郭榮鏗把《議事規則》玩弄於股掌之中，對公眾利益受損不屑一顧，日前港澳辦及中聯辦指郭涉嫌公職人員行為失當，「顯示中央與特區政府不排除會出法律硬招，以煞停這場破壞性鬧劇，反對派對此不應低估。」

香港01則以〈損人不利己並非為政之道〉發表編輯室評論，指民主派過去幾個月只是「為拖而拖」，郭榮鏗或者自以為身處悲壯的鬥爭中，但「賠上的卻可能是香港高度自治空間的壓縮。」

香港01又指，民主派過去常指控建制派「有權用盡」，如今做法卻與建制派如出一轍，令人嘆息。01又指「香港的高度自治權由中央賦予也是不爭的事實」，香港要守護這來之不易的特殊地位，「不能只求中央克制，也要做好自己本份。」

嚇鬼？

支持攬炒

夠膽咪DQ所有民主黨嘅人

有料駛撚咁嚇鬼咩

有本事夠料做左野啦

又出口術

香港人嚇大架傻閪支共 你估係啲濕鳩nmslese

「賠上的卻可能是香港高度自治空間的壓縮。

扮乜撚嘢呀共產黨

示威就老解入城
吹撚左成半年

大陸01又黎啊 諗係佢扮中立個期真係忍唔住笑

支共夠料就唔駛放風
拿拿聲做

好似DQ ,話釋法就釋法

國家認證

出份爛鳩聲明又無行動
夠料就dq 郭榮鏗啦屌你老母

同共產黨一樣現真身

咁拉人未

又想道德屌鳩民主派
自己無道德屌人無道德
同食開250雞屌援交女有咩分別

賣港01

玩大佢

又會驚你啦喎
搞唔搞內會都係會dq郭議員嫁啦
係就快啲dq
最好選舉前dq睇下邊個傷啲

而我淨係想知流浮山刀手捨得返工未

黨報認證